其實渣車返工係咪比坐巴士地鐵on9?

d人成日話塞車好撚慘
屌你坐係巴士入面咪又係玩手機訓覺
有春所謂咩
渣車要十二分精神

我用呢d時間十連抽上下連登唔撚好?

巴士站站停左兜右兜上落客唔洗時間？

利伸：冇車

26 點對點，爛車鳩泊公司樓下，唔洗等車唔洗行路

香港返朝九晚五係
但老闆返12放2，條街好順

公司無車位
一日泊車錢連隧道 = 5日搭巴士錢
連埋泊車時間 = 搭巴士時間 +5分鐘

渣車個時間就只能渣車
等車搭車個時間你做乜都得

係快，不過有咩意外最低消費係交低手腳

自己揸車返工20分鐘
撘巴士一個鐘

公司有位泊唔洗錢，我返放工時間都唔係peak hour好順

落兩天，坐巴士地鐵on99😩

有位泊車就無敵

香港人真係麻撚煩
平日揸出嚟話人哋攪到塞車
放假先揸出嚟就話人假日司機

唔係事實咩
條路得咁多
點唔優先比搵食司機使用?

其實香港地住市區返市區真係唔洗揸車都好方便
但揸唔揸好個人取態 冇話咩on唔on9

返12放2係咪指中午12點到凌晨2點

巴士地鐵大把廢老撩鼻屎剪指甲大聲播支那劇

自己部車乾乾淨淨

其實睇你本身鍾唔鍾意揸車ja

你唔清潔部車
點會乾淨

人哋揸車返工都係搵食架嘛

係
千祈唔好買車

睇需要，如果你做攝影師、做工程，拎住咁多架生上巴士的確辛苦

渣車返公司
同搵食車又點同

咁渣車見客/開會/工程師落site又點睇

戇鳩, 我比正牌費燕梳點解要我比佢優先?
係屌都屌個政府唔做野搞到周圍都塞車啦

uber 的士plx

公司車牌費貴過你部濕鳩錢七

呢個問題睇你返邊區，泊車價錢，會唔會塞車等
同埋替代方案，巴士/黨鐵係一程過定要轉車等

例如住旺角，返中環，揸車on9，黨鐵又平又快
住錦田，返石門，唔揸先on9，搭車轉幾多次車？

你覺得on9係因為你要計住渣一日車等於坐左幾多日巴士嘅錢啫

揸車半個鐘，搭車個半鐘，來回慳返兩個鐘差好遠，又唔洗同人迫，利伸住村屋

睇你去邊開工囉

如果有Flexible working hours就爽 姐係早一個番早一個鐘走

主要係唔想坐巴士d污糟位，同埋唔想同d死廢老/痴線佬係同一空間下出現

落雨，十號波照渣，一炒唔該炒獲金，寧願死

香港揸車真心on9，call uber好撚過

係好撚慘

純粹有個私人空間諗下嘢
或者同另一半靜靜哋傾計

講到牌費係司機定咁
如果鬥比得多錢而有優先權
我諗你要行路啦

真

淨係日日番工放工唔同女伴坐隔離嗰下
先慨歎原來弱智先會揸車

你on9?

我諗同另一半靜靜傾計真係冇車人士既盲區
可能一開頭係既....熱戀期啊 係d咩交配app識到新女就會 3個月之後你就唔會咁諗

私人空間諗野？你做老細既就係自己office係屋企諗啦
打份牛閪工 公司樓下連車位都冇 諗咁多把撚咩

其實依家有app, 等車已經唔洗點等
係搭巴士站站停囉，不過有時司機見冇人都冇特別埋站

揸車貴D定係搭taxi貴d？

渣車去出面同客開會係快好多嘅

有固定車位同短程係，長程少站都係搭車

唔好衝出來柒啦。。。。。

人地11－12點先到公司。來打下招呼坐下，12點又拉人約人去食飯飲茶
食到兩點幾先番來
又坐多陣係房傾下電話
四點幾就驚塞車走啦

耐咗就會比女鬧：你泊咁遠做乜，行咁遠去商場？（假日條商場泊車隊勁長，有排等，咪泊遠啲囉）

渣車返工可以訓多半個鐘先起身

睇吓公司附近有冇得平泊車

冇嘅話 淨係比租都幾貴

睇下地點
試過搭車用一個鐘
揸車用20分鐘

私用同公用既分別？

我話在座各位都係on9, call Uber 搭的士先係王道

利申：搭巴士地鐵返工

唔好用單一生存模式去局限自己諗法啦
當你唔駛再依賴公共交通工具生活已經唔同左
例如平日放工可以去BBQ,
夜晚可以上飛鵝山睇夜景
Call Uber 上山邊有女同你去呀

咁你要試下搭港島到新界，半個鐘一班既車。一班鬼車=等多半個鐘

大部分黎講都係的士抵啲
除非公司有車位/日泊平

笑撚死
塞車既話條女隨時仲燥過你
但明明係佢搞到遲出門口

然後有一日比dc9撞到斷手斷腳

唔係想咒你..但香港揸26真係危險

通常預到呢個情況都會轉去搭地鐵
不過其實喺香港巴士地鐵都夠做
想車震另計

利申：已賣車

我出世果陣抽左啦 你返工搭車句慢抽10 抽啦

總結 樓主正傻鳩

你咁講又太偏激
始終有車撚的確比你地有優勢
多一個選擇 今日想揸車定搭車
接送條女果下真係高下立見
舉例條女同朋友gather完 唔洗搵車等車 on99日曬雨淋之際
你出黎接佢 不知幾體貼窩心 上車嘆冷氣聽歌訓教 舒舒服服 果晚扑野都落力d
你可以話巴士地鐵的士都可以訓教 你都戇鳩 係私家車訓 點同呀 我地係私人地方 ， 除非你話你成日係公眾地方係條街訓教慣左
係私人地方可以完全放鬆 係兩回事
順路既車埋佢d朋友 ， 你同你條女都有面
而你就戇鳩鳩咁搭車
諗起你地仇視有車撚果個窮酸樣真係好好笑

有位泊先得架
咪錶都無位呀

渣車至少一定有得坐

等得車黎都番到去

係佢地自己渣就得 其他人渣就阻撚住

的士/Uber最正

朗豪坊 始創 海港城 新世紀 新城市 荃新天地 apm真係假日你up得出既商場 我真係諗唔到有邊個唔洗排番一頭半個鐘 淨係琴日禮拜六 入海港城最少排一個半鐘

你睇下印老闆每日嘅schedule先再問

棍仔過紅隧

屋企公司都有免費車位，坐巴士返工要行10分鐘落巴士站再坐一個鐘車，自己揸車25分鐘到，諗唔到理由點解唔揸車

鍾意渣車 有私人空間就唔會計較呢d野

愈少車咪愈暢通
愈暢通就愈多人揸車囉
咁D人買左車又無理由唔用
結果日日塞死 意外多 車位又唔夠
最後係惡性循環無改善過只有惡化

返工時間可以蛇上車訓教打機，如果唔係一定要係office嘅工種。

有幾撚on9先會番完工仲要去買料bbq啊
唔去飛蛾山都大把選擇 call架貨van去露營過夜
尖沙咀海旁睇夜景 之後行過隔離半島酒店開埋房話俾d驚喜佢又得

你工作需要真係買架車都屌少你一陣,基本上靠架車先溝到女真係好可憐既可憐蟲....需要靠車溝好快你會發現普通audi benz c仔bmw3系5系根本就溝唔到正少少要直上麥拿倫 林寶 g500 g63 jeep仔

有車溝女真係易啲，又可以車震
都係睇吓個人覺得有冇需要，我住市區覺得地鐵方便d至少假期去商場唔洗搵位泊車

想問係咩公司

公司有免費車位 仲有tesla充電位
番工放工唔洗同人迫 點對點

傾計唔一定談心嘅
傾屋企決策都得啫
因為返到屋企就有open area俾人逃離討論
街外 餐廳就當然無私隱啦

老細&無車位嗰度
你純粹兩極化件事 不當二分

睇番邊頭

大老細番中環都住得山頂，半山啦
請個司機揸落中環都係塞一陣

行撚開啦 開公司名比你呀？
唔憂做既老細咪咁囉

咪咁撚on9啦up得出以上言論緊係有體現過
講黎講去咪就係要靠架車先溝到女既可憐蟲咯
阿叔15年駕駛經驗 屋企有一架7人車 一架A7一架電單車R1 同女出街費事揸 真係接屋企人就7人
釣魚 郊遊就A7
電單車係假日同朋友清晨揸

你講既咩面 咩私人空間 咩溝女 全部都係買車俾自己既理由 買落又另一回事

好奇你因為咩原因而有車唔揸要搭交通工具返工？

所以最好就訂立架車每年行唔夠幾多公里就唔計搵食車（累進制），唔到數就追繳返果年牌費最高100倍罰款，咁香港就唔會有咁多holiday driver 。

你想中武漢肺炎就搭巴士黨鐵
想炒車就渣車返工

自己揀

利申:無車，諗緊買邊款

係車度 唱歌 大聲講電話 食野 煲煙 打個飛機都仲得 樓豬呢啲平時搭車會做

住觀塘功樂道 成業街番工搭綠van落觀塘地鐵站行路番工 不過真係假日要行商場都係mtr

我楂車，塞車都有個私人空間。完。

有司機揸車呢啦

放少堆支那人囉政府做完路政規劃然後塞咁多人落嚟，做得幾好都冇撚用啦
東九除外

高風險高回報

你都on9 學上面位巴打話齋
大家都係比咁多錢渣車
點解要讓比搵食車優先？

眾人皆醉你獨醒？

仲未計油費咋

香港搭的士抵過渣車 除非你每日極長途

你假日楂去呢啲地方係自招。

依家咁嘅情況有車不知幾好用你地慢慢坐喺條街食夜晚，我就他他條條坐喺車入面食

有人鍾意揸車，享受駕駛樂趣

正如你會唔會話 自己整嘢食，整蘿蔔糕，包糭，自己整甜品 嘅人on9?
明明幾廿蚊就可以買到現盛
有人就偏偏去買材料花時間精神去整嘢食？

係囉 睇左咁耐點解係渣車同巴士地鐵比？
的士Uber咪又快又可以做自己野

視乎你返邊區

淨計油費 == 巴士錢

仲有牌費保險保養

仲有啲南亞狗唔戴口罩

聽講武肺關係好多人自己揸車，唔搭公共交通工具。

交通工具真係鬆動咗好多

試吓星期一到五去海港城，不知幾爽

係囉 831黨鐵放狗入車廂打人
大把人繼續搭黨鐵

每日過百個case時我接個仔放工，無論幾夜。試過差不多3點，我由柴灣出發12分鐘到中環。

有D人住既地方交通差要自己渣無可厚非
但有D on9日撚日自己渣齊齊塞都唔知做乜撚
又要比泊車錢 又要嫌貴 明明塞車自己有份造成

自私就自私啦

有錢咪渣車囉

不過屌你老母東九照塞

R1
我得部綿羊但真係去啲搭車唔方便去既地方先會揸
揸黎番工連埋落車冚時間先快左15分鐘
寧願搭地鐵打下機唔費神又安全
假日車女出街又要搵位泊，夏天兩個都曬到出汗又好無癮

揸車返工就唔係為咗搵食

渣車有幾有錢呀....

有錢過冇錢渣車坐公共交通工具

你啱 快d買

好多傻閪揸uber就真

真係發自內心鐘意車去買車又一回事
諗住充大頭 溝女 真係得啖笑
唔好話R1 我上一架R6都從來未入過骨位

我老細

肯陪你食麥當勞嘅女朋友

香港d閪司機真係唔撚會讓其他人架屌

話人平日揸車搞到塞車嗰啲係搭開巴士
話人假日揸車係holiday driver 嗰啲係平日揸開車
兩類相反嘅人都可以俾你拉埋一齊黎講話香港人麻撚煩
邏輯之鬼

住村屋贏咗啦

自己一個去勁塞車嘅地方，我會㨂坐地鐵
如果車埋老婆仔女先會渣車

同意

屋企近車站唔使轉車就係囉

師兄識波

心態咁DC9

塞車加塞上斜

如果完全唔覺浪費精神呢
係巴士訓我情願係屋企訓多陣/早啲返屋企休息

返工返市區塞到on9 一定搭車
返山卡啦就揸車

利申地盤

揸車就係想方便
如果要避開假日去呢啲地方，咁點解要揸車

想揸就揸
有時都會撘下巴士

我唔係撐揸車
但想講 答巴士都可以有意外

你唔使打牛工就係 打牛工渣車返放工真係on9

渣車唔貴嘅

依個世界有D人除咗有車仲有埋司機
唔一定係老細級先有
有人會請 part time 司機做幾粒鐘送返工返學工人買餸

好貴停車場🅿️先大支獲

用車溝返黎既女就算把啦

係 留喺屋企唔出街都可能會喺屋企發生意外

岩呀
試過九龍灣
答黨鐵15mins
坐fd 架車 半小時
10mins到 搵位泊 等位泊 搞左廿分鐘

當你有錢渣車但發現原來根本無需要就好搞笑

公司車位 任泊 15分鐘到
搭車 轉2次車 30分鐘到 落車仲要行
邊個on9 d?

好多鐘意揸車嘅，搵萬幾都買車揸
大西北好多停車場月租都係2000幾3000，有啲爛地仲平，排到公屋停車場都係二千幾一個月

用車嚟車震啫

舒服咩都唔方便

屌佢都費事 根本呢班傻閪連車牌都未有
假日唔講市區商場 西貢白沙灣 西貢碼頭 西貢北潭湧
大山 城門水塘 各大泳灘 行山點
根本都係個個泊山邊 泊人行道 我都想知有咩地方唔係自招 揸架車泊番去佢老母個窿度啊？

至閉就係有堆人，明明渣車都唔係快左好多
甚至無快到
都要日日全港一齊塞先係個on9 point
每日開一架 幾多條屯公都無用啦

俾錢出去包仲快 質素都高d

講時間其實好多地方搭車差唔多甚至更快
不過揸車舒適好多，除非要過海，唔係一定唔想同人逼黨鐵巴士

因為我唔使返工，平日去都得。

我可以半個鐘由港島東去大埔，鍾意走轉赤柱、石澳又得。

我都係瞓

利申：有司機

唔洗帶返屋企見到屋企人，又可以慳返錢唔洗卜酒店，咪車震

都未到有錢渣車地步

點解要屌私家車司機自私
唔屌政府規劃得差?
環保角度就唔同啫, 非環保膠

佩服唔洗草錢？

平日返工26
假日的士

點樣嘅公先有免費車位申請
又冇同事爭

比較番機會率啦唔該

咁唔係個個返工地方都有巴士直達嘅

仲好講 班貨van9 dc9有冇交税呀

電單車意外斷手斷腳
私家車意外仲行得走得

不過我想考26牌多啲

淨係唔使比人撞都抵晒

樂趣多於實際

好認同
揸車方便係冇車人士既美好幻想
不過你po張駕駛執照真係做多左

2點幾傾一陣電話就走架啦，4點先走太遲啦

不過有靚女同事吹水會耐多少少先走嘅

兩樣考晒
利申考埋dc9

住大西北，沙頭角咁遠返九龍揸車咪唔on9 lo

公司冇位泊揸咩車

無手無腳
仲機咩會率
意外既野
中一次就無啦

以社會整體利益考慮，真係要勸啲人唔好渣咁多車。否則大家一齊塞，累鬥累。

搵食車幾乎由開工開始渣渣到收工返屋企，咁渣車見客果D會唔會渣到咁長時間

有次揸揸吓車想去深水埗買啲嘢同埋食嘢，dllm去到成條街泊滿晒，條路又塞，最後都係泊返屋企，第二日再搭鐵出

玩秘書就玩到凌晨2點

鍾意渣就渣嫁啦 養得起車點解要同其他人迫？

都係 以前搭巴士返工
一程過直情係公司門口落車勁方便
仲可以一上車就訓

我係情願舒服1.5個鐘搭巴士，多過要企成個鐘火車仲要轉月台

咁樣實係揸車好，但大多數人都唔係你呢d情況

點對點直達陰間

其實暗示香港揸車多餘

深水埗泊西九/政府合署一定有位

窮就窮啦泊車隧道咁少錢都環同搭車比

的士/uber計落係平啲啊
但係有無諗過會截唔到車/拒載/附近無車
特別越趕時間就越會遇到依啲情況

自己揸車起碼隨時就可以上車行得
個自由度唔同嘅

請個司機

咁你搵位泊車洗唔洗時間

果d叫uber囉on9

買得車就唔計較呢啲啦
窮撚學乜人買車
香港車又唔係必須

而家講緊返工應該搭車定坐巴士
假日果d算鳩數啦

咁都應該有人鍾意揸車鍾意到每日都想揸嘅

就係呢d濕鳩令到香港日日撚日大塞車
見到私家車裡面永遠只有一個人
好撚想火魔燒佢部車

呢個惡性循環無得解決啦

返工渣羊仔去到公司門口

去買餸或者放假陪屋企人去玩就渣車

有位但唔想行咁遠
不過㗎車擺多過揸就真，星期一至五返工都唔需要揸

你覺得係塞車 人地覺得係涼冷氣聽歌
有私人空間
計錢既話日日搭的士仲平 揸車講錢你都on99

間唔中上飛鵝山睇風景 你咪call架的士上
個個揸車得你call的士 見到都覺得你柒

映月台

其實係 九龍灣區成日要走鬼 窮撚泊街

都唔日本點解成日都有依D post

未揸過車返工的人係唔會明白點解要揸車的

坐巴士咪又係會死 出街過馬路都會比車車死添

頭盔戴到個頭好撚柒點見人

其實係
明明一架巴士可以載百幾人
依家變左百幾架車一齊塞

或者咁講 除左住得遠要渣車翻之外

其他一律唔建議

！！渣車係for腦細 無限返工時間嘅人！！

如果你翻份工塞一塞就好撚Panic
咁你就唔好渣

搭巴士訓多左陣咪幾好

窮撚點會明揸車返工嘅樂趣

日日返工塞車原來都係樂趣

養車啲錢都夠搭的士返工，仲有司機服務

我都係，公司係偏遠地方，平時搭巴士+公司shuttle要6點起身，自己揸車可以訓多一個鐘7點起身，返放工又唔係peak hour好爽
申: 返8放5

渣車返工，塞車之外仲要自己俾油錢
遲到又係上你身
巴士地鐵你都話可以瀨其他野

咁你要鳩up我無野好駁啦
我都廢事上運輸署拎d公交同26嘅數據你睇

揸開車就唔會諗返住搭公共交通工具
唔關個效率事

貨車一年牌費 4694
貨 Van 2 噸以上 4254
巴士 6000 左右

求其 1800cc 歐洲車牌費都 5794 啦，係咪應該以後所有貨車只准行左線，不准扒頭？

我都係返8-5

有得揀，你都係會8-5定9-6

係。。。老閪都唔會9-6

如果揸車就對比坐Uber 啦，消費接近

無gel 開頭

外國撚日日都要揸車返工屌

2019按車輛類別劃分所涉及的車輛意外數字:
電單車2678
私家車9310
的士4810
輕型貨車 3086

渣足20日一個月油錢2百幾蚊

入5L油行180公里

無車笑人有車

人地有得擇渣定唔渣

樓主擇都無擇

有2020嗎

正解

咁食飯都會啃死既，講機會率架嘛你唔亂過馬路比車撞死既機會幾撚低？又得幾多人坐巴士死？
睇多啲交通意外既新聞先啦，年中大把26斷手斷腳，為拗而拗

有車可以選擇揸定唔揸，點會一樣？

係咪討論緊用咩方法返工冇咁on9呀？

而家成日坐dc同Uber 發覺好爽

有冇人覺得30歲人仲要依賴公共交通工具好可悲

係呀好撚危險，好似玩魂斗羅咁俾人掂一掂就死，千祈咪撚揸

大野智 你不如唔好叫大野智
索性叫大弱智

真，平時等車同搭車加塞車時間，已經夠我完成埋PHD學位

冇老人家/細路要照顧
係香港 車=多鳩餘

用車黎溝女over左

揸車就係爽
私人空間無得比
唔計同女女sweet sweet之外
自己一個人個陣 又唔洗戴口罩
鐘意大大聲聽歌唱歌又得
話call uber 個d 真係收皮
兩樣野黎 運輸同私人空間享受
我鐘意揸架車上山談心車震
係唔係要預埋個司機3p？

自己search 番黃子華講
你要去海邊睇海
係唔係要司機等埋你
佢睇住你睇海？

問下都唔得，惡撚到

彼此啦

講就咁講
我個人為例
揸車半個鐘，搭車一個鐘
慳左個半個鐘，真係拎去做乜都得
搭車個d時間，只可以逼係架車度，再安慰自己以為做乜都得
搭緊車學人講，做乜都得

咪係
搭車都可以打飛機

睇你要去邊喇 唔一定話揸車方便過坐車
不過坐巴士又唔舒服
坐黨鐵又多人迫又要企足全程
唔係養車咁貴 我諗會多好多人揸車

係連登先咁撚正
坐巴士地鐵可以笑9返人揸車
窮撚打飛機既力量真係好勁
利申：都係返巴士返工

紅燈仲可以落車推過盞燈，再開車，連燈都唔使等

唔撚想同班大種乞兒迫巴士
你咁醒咁既好處都比你諗到
抵你搭巴士既

唔係趕到咁掛

如果唔係鍾意揸車不如搭的士
計曬所有錢其實唔係差好遠
未計你唔洗自己揸訓教就得
你包個的士佬可能仲有得平

利申 屋企有車

如果冇 free parking 係

我都係
之前試過揸車同搭車同一時間
因為最近果個停車場行返工仲遠過巴士站行去
行隧道+$50行山路+5-10分鐘
而家返工果度仲貴
最近個場得時租$25
日泊要最近要行20分鐘
我而啲窮撚搭車算
泊係轉車站好過

大西北返九龍灣都諗緊渣唔渣
公司泊車又貴又要驚塞車
坐巴士1個鐘，不過放工要等20-30分鐘先有車

on9
而家講緊揀渣車返工on9過搭車
同有無車有撚關係
大撚把人有車都揀搭車返工啦

連登仔會叫你就咁泊係度畀$320
揸得起車唔係畀唔起幾舊水啊
畀唔起條女都恥笑你啦
唔係係度同條女戇鳩鳩等一個鐘錶位啊

返工鎖好車, 1分鐘返到自己位
放工離開位 1分鐘開得車...

有位泊車就係lot

正常都係花園同天台bbq再唔係屋苑個會所有bbq場
係郊野公園上手用到周圍垃圾污糟邋遢
見過啲南亞玩完個場好似垃圾崗咁

搭小巴, 太chok會晕車, 搭85的士舒服

我前幾日係IG見到個朋友講：揸車既好處就係，隨時可以停埋一邊，做自己想做既野，心諗我平時坐交通工具全程都做到自己想做既野

冇話on唔on9既
你接受到未得囉

有咩舒服得過好快咁返到屋企/目的地
而我又應付到支出有餘既
一樣輕輕鬆鬆

揸車20分鐘到，搭巴士成粒鐘先到，慳埋啲時間想訓陣又得，做咩都得，點解on9

邊樣慳到時間就係好

我揸車返工唔會塞wo

我阿頭成日都話，佢有車揸都唔想揸，因為貴過搭公共交通

一星期星期返5日都揸唔到2日

利申: 成日痴佢車收工

貨車只行左線其實係好事
不過之後又會有另一類炸彈出黎

比多些錢囉，油錢都夠多一餐飯，你諗你

九龍灣揸乜都塞啦
揸直升機就得

夏天唔駛同人迫地鐵巴士 唔駛行路 點到點果種感覺係爽既 不過貴囉

咁電單車死個比例係幾多呀? 計啦on9

打句大把就大把? 我夠話大把人行路比車死死啦

On99 2樣野都拉到一齊講
你番工唔gel頭比人話毒撚
你放假gel頭比人話樣柒
兩個都成立

autopilot 可以令到7成車程係度玩電話
屯門出鰂魚涌
揸車快巴士地鐵超過半個鐘一程

點同 你喺自己架車到食飯剪指甲打茄輪都冇人理 但你會唔會喺公共交通工具到咁做？

12月未出，所以未有全年

入到海港城仲要搵位泊

其實搭的士/uber就最好

樓主講得啱,個個都應該坐巴士地鐵,咁條路就唔會咁撚柒鳩多車,就唔會日撚日都塞到佢老母瀨屎咁

2019年車輛登記數字
電單車83621
私家車628230

你不如問吓鐘培生

鐘意揸車，鐘意車買部車都多餘

利申：鐘意車，有老人家，有車

on9

弱智都識上連登

據運輸署統計數字，2019 年有2,678 宗涉及電單車的交通意外，而私家車則涉及9,310 宗意外。
...
電單車交通意外數字較少？
電單車 私家車
交通意外數字 2,678 9,310
傷亡事故數字 2,461 3,157
車輛駕駛者傷亡率 91.9% 33.91%

你自己對番啲位啦傻仔 個傷亡率相差接近3倍

Yes, 我次次去都係泊嗰度，不還好Q貴，三個鐘成舊水。 除非諗住買好多嘢，否則近年都係搭業鐵。

利申：住港島東。

黨鐵。

係因為你窮先咁計住計住姐
如果你有能力
起碼有得揀幾時揸車幾時搭巴士

有得座就係，係巴士企遇上放工塞車

慳左既時間，真係拎去做乜都得
搭車個d時間，只可以逼係架車度，再安慰自己以為做乜都得
唔揸咪唔揸囉 無錢咪搭車囉
兒登仔真係好識打飛機

你咁講好似岩岩地
電單車意外好多人只可以中一次
私家車炒完都有命繼續揸
可以瘋狂刷數據

真
有得揀先係老闆

有時覺得太早不過揸車唔洗塞都好嘅

又係度二分
唔同人唔同需要啦，屋企附近開工洗乜渣車？我識人住元朗番香港仔唔渣車點番工？

我揸車番公司開工咪又係搵食，揸巴士小巴高尚d?

唔追post 都唔知咁多人唔識分巴士的士同覺己車個車箱環境的士上手都唔知咩人坐過，又要逼住聽個的士佬播收音機/call台，有自己空間點同

真
出街食飯我都係帶埋自家碟同自己筷子
之前出去打邊爐我都拎埋自己個兜出去
出面啲野一定好污糟

住元朗搵香港仔返既工朰身已經夠on9

返工就係On9
其他唔洗比啦

你冇錢咪慢慢同人迫囉

去譚仔食嘢一定帶自己屋企張櫈，湯碗同埋快子
好多中坑，廢老坐過/用過，好污糟

架車唔識自己行，又冇女係副駕係好戇鳩

你都嘥撚氣 計埋登記車輛啦唔該
仲有係計死同重傷呀 唔係手車屎撞下燈柱都計嫁柒頭

咁都仲要拗26唔係相對危險d? 係咪弱撚智

幾大半年無學返唔塞車就渣車返工25mins, 搭巴士要60mins

但如果開學塞車，渣車都要50mins
我就會揀狗鐵

算啦 d弱智單向思維 唔撚識用下腦諗野

我邊撚度有拗你話要數據，我咪俾數據你囉
鬼唔撚知揸26係相對啲危險咩on9

但啲人通常都唔係屌啲假日司機搞到塞車
而係呢班人成日撞車

以前揸車轉地鐵返工

1日320
1個月要幾錢？

Ok thanks

兒登班學生哥呢D邊度會明
肺炎初期果排個個wfh返工過海不知幾爽
一腳油過到海返到屋企
如果無肺炎前我都係揀比多少少錢渣車
過東隧睇著D友逼巴士逼到去門口
鍾意渣車既人根本唔會計較呢D

渣車其實好累

Ching講得咁詳細 數據都引埋 佢應該潛入地核了

仲要咁早起身返工有咩優越？

真心唔明咩心態 番放工同人迫巴士就好撚正，舒舒服服揸車番屋企就on9一個唔好彩塞車，你就迫迫迫，我就坐係車到聽歌

d 傻鳩寸柒柒
俾人一巴打死真係好精彩

咁你咪局限左囉
收工買料 再揸車去bbq 點解on9
bbq 完 再去食糖水都夠時間啦
6點收一個鐘買料一個鐘揸車
當你燒3個鐘先係11點

正常城市設計都係咁
俾你由 suburban residential 揸車入 city boundary
落 downtown 就轉 subway
香港作為 city state 個設計其實都有
荃灣多層停車場 for 大西北村屋居民
以前嘅油麻地 for 要過海嘅人
甚至以前嘅美利大廈 for 山頂半山落港島北/九龍嘅人

我主要諗放工會點

揸車：
需要早番屋企
好可能遲收工但會番屋企食
要去第二度買啲嘢

搭巴士：
唔夠訓（我第一頁講咗我揸車仲耐過搭巴士）
會 OT 到好夜唔番屋企食（咁夜搭的士啦唔想再用神揸車泊車）
正常準時收工又無乜其他特別行程

過海又貴又塞車
泊九龍站搭鐵過去
唔洗係港島塞到on99

巴打返咩工，收工咁有精神bbq

揸車返工嘅一係做老闆有司機 一係返偏遠地區 如果公司有位泊車我覺得揸車點都好過搭車

大把人番工都係訓教多
尤其是依家好多工都無野做
收工有精神真係唔出奇
不過就無興致
純粹想講真係可行
回應上面唔好局限自己想法
有車真係有好多可能同選擇

係一次320
一日可以唔止一次

屋企有車 車位唔駛俾租
老實講有武漢肺炎前無諗過揸車返工
唔塞車揸車係快好多但返工時間塞到痴咗線坐喺架車真係好悶
悶到要自己喺架車大聲唱歌...
坐巴士起碼可以禁下電話恰下

但呢一年有武漢肺炎
幾塞車都好我都堅持渣車返工
屋企有長期病患自己揸車安心好多
坐公共交通工具唔知隔離坐咗個咩人架喎
唯有早啲/遲啲返工放工避開最塞車既時間

錦上路個車場咁大都咁多車泊我有朋友住大棠都泊錦上路
好心揸埋出去啦

泊錦上路就無乜意思

驚咁多做乜，會驚就唔會咁多人過馬路衝紅燈啦，買重保險，聽天由命

平時巴士
打風落雨揸車

唔係要靠架車嚟溝女，係唔想同條女一齊等/迫巴士

d 無車嘅人成日用自己無車嘅生活習慣去評論有車係on9

有車嘅人嘅生活圈同無車嘅根本唔同. 我自己有幾部車, 我去大西北, 去數碼港, 去emax, 去megabox, 入東薈城, 去ifc 都唔會去油尖旺老銅囉唔該

r1

我番朝早6 點， 每朝由新界東去新界西， 唔揸車都戇撚鳩鳩

冇用架，到時就會有車行收錢調哩數

距離近就揸車好。 距離遠成個鐘就坐巴士地鐵好。 日日返放工夾埋揸成個鐘車真係好痛苦。 有車炒左又有排等。 一唔留神又比隔離線食左個位。 所以香港人揸車特別燥底 燈口多又經常塞車。 假日出去玩到步又要搵位泊。 你老婆就係咁打電話吹你問得味。 你重要好聲好氣答佢幾次就得就得。 泊街又心掛掛。

認真少少答你
你所認知既返咁長時間既老細通常都係start up,極細公司要老細落埋場做先係咁
上左軌道或者係分公司既老細都係超彈性上班，一星期幾日每日幾個鐘咁返

佢係因為大棠出去巴士站站停慢
所以咪唔撚搭 K 巴出去自己揸去錦上路
過左錦上路一定係西鐵快啦

比佢行大撚隧道都好, 咪一樣會塞汀九/ 荃灣路
搭西鐵半粒鐘就到中環/ 九龍東

啱呀, 你話出MK 就老虎蟹都搭巴士 (魚街除外)
去啲大型商場求其買小小野都有免費泊車啦

但啲無車撚成日都覺得要揸車去郊區
去郊區一定都係搭返巴士穩陣
揸車塞撚到2046 之餘又無車位, 有位都可能要比鄉黑保護費

要喺巴士上訓，你寧願揸車

我知
當1日一次姐

有車嘅人去嘅郊區都唔係無車嘅人講嗰d 郊區...

黃金海岸, 汀九灣麗都灣蝴蝶灣, 摩星嶺, 南灣呢啲

無車限制一個人嘅思想, 以為郊區係深淺赤石, 大清嗰d, 真係笑而不語

其實中型貨車以上已經唔比行快線啦
不過好多仆街揸住9噸車都扮鳩晒5.5 咁行快線

另外佢地法例規定限速70, 啲仆街泥鬼行屯公都可以過百咁飛
應該好似小巴咁逼佢地將限速器

請個司機咪得

北大 d板車/16tons 幾多行快線

其實最重要係有得選擇啫
我有車都一樣可以去搭巴士
無車就只可以搭巴士

係呀, d 無車嘅人成日以為買左車嘅人就唔搭得巴士架

俾我都係會揸車，好憎逼地鐵嘅感覺

然後老闆有司機
所以就算塞車都可以拎部電話出嚟十連抽上連登

未撚返過工？

18歲考到車牌之後到而家都無乜點搭過車
頂唔順嘈到仆街又臭到仆街啲車廂又逼
你搭埋我果份

同埋我返工搭車要一個鐘多啲 揸車3個字
我做咩要早起身咁多係車度訓

係呀 千祈唔好揸26

冇諗過揸，46 forever

之前番嗰份工就係成日OT唔夠訓，第二朝揸車番工自己都覺得危、加上過海又塞，之後轉左工，坐MTR反而有時間恰下、上網。

香港除非係想方便小朋友，否則其實唔洗揸車

咁有堆人樓下無點對點既巴士服務 例如住村屋

無可否認46係安全過26
但塞車見住26攝車走晒我仲on99塞緊

利申：26，46 都有揸

公司有車位其實ok
公司無車位搭的士好過揸

通常由粉嶺鶴藪行八仙嶺大尾篤落山
因為大尾篤 call 車走會容易啲
調轉由大尾篤上山粉嶺落山好多時好難搵車走
如果請個司機喺粉嶺山腳等我就正

你要大路咁計都得，屯公大家一齊出發去荃灣咁計
大家都塞既情況下我渣車最盡30分鐘屯門到荃灣，一個人響車聽下歌嘆咖啡
你未計等車追車上車仲要無位自己諗啦

香港揸車返工真係玩鳩自己多，已經冇咩精神，仲要驚啲盲毛飛車

去街都話方便啲，但搵車位又係搵到on99

真渣得車真係去少人地方 好少入市區同人迫
而且入大商場泊 多數都有飛cup

如果你揸開車你就知, weekdays 嘅交通狀況比weekend 好得多. 少好多手車屎嘅假日司機, 路面都暢順d, 只少唔會見d 傻閪P 牌jazz 霸住條快線慢行先.

我又唔想話貧窮限制思想, 養部車好平姐. 不過見識真係好限制思想. 無車嘅人唔會想像到入大浪灣SMD食碗餐蛋麵嗰種生活態度

睇你住咩地方 住樓多數都on9
住村屋 出最近嘅巴士 黨鐵站都要半個鐘(唔計等車 同比老人家打尖)
你會好想揸車返工

算啦佢地最好返工地點直頭響屋企隔籬就最好

無車位真係99下

最大問題都係泊車
如果公司附近有抵既車場我都想揸車番工

其實鐘意揸車既話唔會覺得真係攰
有時好眼訓 一上車個人就好醒神
好享受揸車個自由同速度感 (唔洗一定飛車先叫有速度)
有時無無謂謂車老婆上飛鵝山睇下夜景都幾開心
行山路又爽

不過其實都諗緊考26 最揸26番工 因為真係方便好多 同埋26更加易享受速度感

你係咪識我..
我前幾日又係大浪灣po左ig story食餐蛋面 又係有個fd問我做咩一朝早特登入大浪灣食餐蛋面

睇你幾點返工，條路塞唔塞
如果一定塞，而有巴士直到公司屋企點對點咁一定坐巴士

係 有錢既話 不如uber / 的士最好
渣車on99 返到公司又要泊車(隨時10-15分鐘)

梗係想像唔到啦
去到遠一遠食公仔麵咁白痴

你覺得「遠」? 我又唔覺得遠喎, 屯門出去, 打對角先係50分鐘

都話見識少真係限制思想

我應該有份同你坐埋一齊食過

窮撚先要繁忙時間揸出黎塞架啫

你估我無車?
我試過柴灣渣車去天水圍啦
有咩特別
仲要特登食公仔麵
比我住屯門
去黃金海岸個泳灘算鳩數啦
咖啡灣銀線灣無得你吹海風?

呢D 生活體驗啫
有人享受呢種跨區既自由感
有人鍾意宅係屋企煲 netflix
咸魚青菜既野

咁都可以拉到去見識
講到揸車去咁遠食個餐蛋麵好與眾不同，凡夫俗子係唔會明咁
講話自己鐘意遊車河咪遊車河
講到咁高尚做乜

阿老友, 係無車班友話養車嘅on9在先, 我先話比大家聽生活有幾唔同. 我嘅生活唔同唔代表高尚喎, 除非你唔抵得架姐

真係惡撚過共產黨, 去邊度唞氣都要你管

係塞呀,但塞完都快過坐巴士.
公司有私人停車場日日渣

好多人飛去日本都係為左食壽司同去donki

落去食元氣行donki 咪得囉, 去乜撚嘢日本?

個柒頭連人地點生活都要管, 佢真係好撚唔得閒

其實係睇需要
早幾年喺錦綉花園返工
有村巴咁又點
架村巴由元朗國去到錦綉嘅時間 仲耐過揸車由屯門市中心去到錦綉
去到元朗國仲要再轉車
你教我點樣唔揸車

渣車可以除口罩
巴士地鐵要戴實口罩